工程究竟有無啲hea99又返5日ge工

如題，份份工都做到隻狗咁又要返六日

政府啲科文督察

做判頭係咁架啦

有 不過你你入唔到
Gov 2電1鐵

Main con, consultant 都係咁.....

小弟土木工程

政府ws

寫明返5日既公司實際係咪都係返6日

7日

做client 咪得囉

唔洗ot咩

舊同事換咗去做client 好爽

番六日工唔ot都偷笑

工程唔做client
最好盡快轉行

巴打做緊？大樓？

咩事咁多負評

物管

係咪AI，好似好hea,又好難入，聽人講啲人有得升I都唔升，因為AI好hea

好耐無出post請人....

啱呀，佢地淨係話俾你知幾時要有，之後唔理理點OT法，重之一定要有

邊間咁爽

太負面

咪撚做啦
ON9

mmo
知嘅就知唔知唔話你知

你聽邊個講呀 上司點會忙過下屬，呀 ai同i差成兩皮人工 仲要有housing allowance 你老母就唔升

WS1唔升AI就真

物管被無視

無呀，轉行啦。

ws1唔升點上i呀哥哥仔 65仲行site咩 你老母就唔升

阿弱智仔 你邊個部門呀

關你撚事咩 叫呀sir啦

差咁多人工嫁

其實我唔太知物管係做咩我成日都有錯覺係我屋企樓下啲管理署

睇黎得政府係做得過...

你地兩個都係我呀Sir.

大撚把老屎忽做ws1做到退休啦
做ai又忙又多野做

有無其他路行?

你搵班舊制比做乜鳩 你自己用下腦

咪撚比我知你係邊個 一定玩死你

MTR工程部返足6日，奴隸工嚟

看間？

Cls
工程點會有得hea

除政府工其他不了

你係cto我就叫你阿sir喇

政府、半政府、WS.....業主。

做緊大判
真係狗黎

有 做腦細

得返工程返6日 其他行業9成5日

做物管保養

政府過左頭三年唔想升個堆真係hea又得，想撚死d判頭又得（見過唔少）
d老細頂你唔順最多調走你

不過唔關工程事,係因為政府工唔驚炒

大撚把唔上ai
Ws1頂過世 井底？

有alternative sat off都會叫你照返

Emsd

Johnson Controls, 壓力唔大，不過人工低

有
工程公司寫字樓d姐姐仔

講真 其實睇你心態
你真係想hea的話, 你唔轉工都hea到, 推啲野俾人做咪得, 我間公司就大把呢啲pk
而呢啲pk唔限於老屎忽, 後生既都有

利申: 做工程, 受害者

做安全佬

大把老屎忽唔升反應180日假，日日hea下又一日

到50幾個d ws唔洗點行西了，你知晒個制度點玩

啲大蛇都唔敢叫你做野，等退休

大廈工程部

返緊4日半

洗呔

做緊 痕雞 CD
返9-6 1-5☺️

M10表示5天工作好爽皮

做A4 返5/6日 長短週 14個月糧 準時收工 過唔過得去？

政府graduate位，不過係非公務員合約制

仲有啲私人firm RSS

正常工作量都難搵啦

高鐵開通之後睇下你哋啲花紅仲得返幾多

架純宜家做緊咩？

我做bsi都唔敢話自己hea

🤣

Ws1唔升ai大有人在

client, 女人， 生仔

on9 仔，兩電一鐵邊個唔駛ot 呀
日日朝8晚10都有呀

唔係呀，真係有啲咁嘅人架，可能唔想咁大壓力/單身寡佬夠洗

就算cto見到工程師咪又係要叫呀sir

工程師見到散仔差佬又係要叫呀sir

咪政府

咩post?

但其實現實係合作關係，始終經驗唔同

地盤老

有加冇減機制正式啟動

ws to 定其他？

啱聽 就算幾高級都唔會用職級壓你啦
大家都講尊重 咪又係人一個 你搞到啲細唔砌掂壇嘢 你都要孭飛

個"阿SIR"唔知WS1 OT補水可以去到5,6,7萬一個月
嘢又做得少 飛又唔洗孭

做装修加A&A
得2個人落site...
做到想死

A字頭已經轉左五日工作了

邊間呀 兩間A唔係五天左好耐啦咩

搭單問下ME有咩出路

喺大陸落嚟係難適應嘅

做client ,睇裝修， 返4日半

潘生生

做project又話chur，做物管又睇唔起

吓轉左五天 咁幾大突破喎

邊有to係地盤

[member]呢個我都知，我意思係I/SI even CTO都叫幾大粒，佢地之下亦都有好多。有次落site見到有個平時好惡好串嘅SI，對住工程師就好恭敬，sir前sir後咁好大反差，諗唔到個關係會係咁啫 始終technical grade同professional grade真係兩個世界嚟，即使人工可能差唔多[member]

ws都爽啦
好似好易上ws1

師兄 做裝修洗唔洗英文勁

利申: 做緊
真係唔知邊個先係on9仔

啟勝

唔駛勁
我個間好多job都係client請外國designer
文件尼尼去去都係個d字

其實唔會
Cto升到盡驚鬼你普通engine仔咩
多數直接under ce

政府工perm左 點會話邊個驚邊個你仲想升嘅你咪驚啲細嘅唔聽話囉

不過technical grade同professional grade人工差好遠就真 根本係過緊兩個世界嘅生活

返過一份，可以泊低車訓教。話就話要返星期六。我都係朝早返去打個招呼，收工出現下。好爽，不過冇乜前/錢途

Sales engineer?

呢到成班technician grade
好難啱咀形

依個真成班ive仔fg入哂去做廢青

係咪ATAL ?

做外判
不知幾想開足7日
份糧fatfat

BSI都正常小小
COW果啲就真係好麻煩 Builder 有排玩
BS 有就有 無就無 輕輕鬆鬆交比保養執手尾

電腦工程

時也命也

總安全主任
咩都唔洗做

物管工程部都唔易做，如果個盤多裝修／漏水／水喉／電／lift果d問題ge話，追contractor維修／執漏都追到手軟，你就日日係Office度比客吊。

有做BIM
油麻地果間isBxm幾hea
不過人工就好低

Hospital Arthrioty

咪撚ON9啦 有哂上限啦 1個月得40個鍾左右 你條友識唔識嫁

同埋WS1工作量唔會少得去邊 你條友完全唔識 你話唔洗孭飛 咁出左事你做I唔通會炒你咩 至多咪調位

3個紅日已經24隻鐘 你同我講最多40? 依家邊撚個唔識呀

係喇係喇WS好撚忙 滿意未

claim ot allowance有上限呀 點樣5-7皮呀 請出招

你係有料咪自己搵WS1啲朋友拎糧單睇
我就唔會講咁白 遲下好似郵政咁比傳媒搞就無謂啦

屌你老母都ON撚柒鳩

啱入行，文件嘢寫到9唔搭8，其實會唔會唔應該一入行就有文件嘢處理先，做下打雜。

跑數？小弟唔識

其實非政府，二電一鐵，求其做幾年顧問都入到

呀sir 睇黎你岩岩入職扮大袋
老老豆豆 只要有野做 有人批 可以開60小時嫁

過百都係咁做啦

Are , 返五日半
冇乜野做

利申: are

度度都係咁
除非政府

大把人多過40個鐘

行行都有呢d人, 認真係做死你, 反而識玩既就揀急黎做, 射得就射,

大把
科學園 5日9-6，double pay/bonus/12-19al
利申 ee 仔

巴打番IFC定AIA

做廠 做 maintenance?

4－6萬（睇pt) housing某d section既AI穩定開得足60hrs就差唔到(AI OT仲要分大細鐘....WS就得大鐘）

政府claim得足多過60個鐘錢一個月既除左水記爆喉組WS真係唔知(佢地AI無咁多鐘）

出面就MTR AA可以開得多，否則私盤好多行6天無OT(I/COW好多都5.5日起錶）

有錯請更正

23上33係兩皮嗎？

sub仔5日半日日準時走 我都想返5日

d議員成日投訴維修差 好心你地做好d

cto有冇得升ad？

做工程sales咪得

政府超過某時數要d級批

又acw一路幫你寫上去

唔夠1hr都clAim？

工程轉行可以轉乜bo，其他冇經驗冇人請

垃圾文化

因為理論上所有地盤野都係工程師定

我地只不過係佢既眼耳

住公屋都想有要求咪玩啦

講得有ot錢 一定唔會係HA 啦
HA 保養Kt 都無錢既

狗也不屌

sales engineer 可以的....又易轉行去其他B2B sales

大把行業可以做.....問題係你自己心裡有無方向

人地攞白卡ga 唔夠佢玩

Why

準時走已經好好，重請唔請人呀，ching

其實Housing 同BD啲TO係咪好惡做嫁？？

ching啟勝做左幾耐先入政府？

政府/業主/工人/Foreman 起碼都有OT錢先 返6日要OT都gur d

5day, 14日leave, 24kx13

俾人屌到甩肺喎

物管工程部咪最hea
通常換下光管通下廁所，
太難做既野都判哂出去，
日日番去上住連登等收工

咁正，巴打做邊行？

鉛水爆大鑊應該批到

比業主話下咁囉

係
仲有得追十仔野

例如唔計飲食，服務業，果d就真係可以0經驗都得

1日

睇下咩team 啦, 爆喉果班一定有

-.-

識人做三跑，唔知咩位，得閒到走去蛇王去玩，有人打俾佢就扮响度做緊野

contractor不嬲鳩流流

樹隊一打風就發

我想5日/長短週
應該不請了

你做緊咩位先

利申：我都做緊

做工程 真係唔好做業主
最好做二判 /三判
做熟左 可以自己試下接job

做業主代表 除左你出聲人地要聽你講之外 無咩發財機會

睇心態 如果想hea又可以點人做 真係做上家最好

政府eng

依度係唔係全部都係ive 仔 個個都ws

平步青雲揀client 是常識吧

9成係各大部門既ws ai acw to都係哂到

ibank

宜加大把u grad做ws to

to有 ws八大未見過 咪玩啦ching

CD = contract department ??

middle or back office ?? KYC or ops ??

協興

大魔

ai就唔同ws啦
ai唔一定做過ws嫁
咪撚見過有八大咁on9做ws。

巴打係做協興？？聽聞bonus 好多bo

有無諗過做IT B2B sales, 又或者做BI data analyst ? 學返少少business analytics 的tools 就得.......而家呢D 工越來越多, 做呢D 工可以Link 去digital marketing, 都唔錯架......

數底好就考金融牌/CFA 去做finance, 入唔到行讀返Master, 之後報intern 入行

MS 邊個部門先, 你都無講到重點.......
i-bank 咁多部門, 可以俾各工程小朋友有個idea 都好........

不過以小弟所見, 多數engine 仔入投行係做IT infra/networking, 又或者做operations.....front office 都係俾班GBUS 人做哂.....

FM project management

fresh grad 就入到MS 做facility man, 巴打你好勁........

一到星期一，就特別想轉工

努力

可惜偏偏我讀唔到書